滋擾車長可囚6個月 大狀：刑罰過輕

滋擾車長可囚6個月 大狀：刑罰過輕

要聞

【本報訊】近年襲擊及滋擾巴士車長時有所聞，「月薪車長大聯盟」召集人葉蔚琳向資方提出的三大訴求中，其中一項是希望九巴加強宣傳避免車長受滋擾影響行車安全，危及乘客。其實現行法例已訂明乘客不得故意分散車長注意力，最高可判囚6個月；有大律師指刑罰過輕，當局應修訂法例加重刑罰。

現時巴士行車時是禁止車長與乘客談話，據九巴乘客須知「除因安全理由外，不得於行車時與車長談話。不得恐嚇、謾罵或以侮辱性的言語或動作，或以任何其他方式騷擾車長或車廂內之乘客」。《公共巴士服務規例》亦列明，任何乘客不得故意阻礙或妨礙司機或任何獲授權的人，或故意分散司機注意力；如無合理辯解即屬犯罪，可罰款3,000元及監禁6個月。

大律師陸偉雄指上述法例阻嚇不足，認為應修訂法例，如將適用範圍擴至滋擾行為，若涉罔顧車長及乘客安全也屬違法，並加重刑罰增強阻嚇力。

■記者張珮琪

陸偉雄

相關新聞

兩建制工會離地維穩惹眾怒
要聞 6小時前

職員權益工會：倘葉被炒必挺身而出
要聞 6小時前

首個上班上學日 未見延誤
要聞 6小時前

新巴、城巴冀加價助增薪
要聞 6小時前

【車長罷駛】「星星之火 可以燎原」大聯盟：暫停工業行動
即時突發 2小時前

不滿公司不承認大聯盟 一度杯葛抗爭女車長深夜晤九巴高層 未達共識或有工業行動
要聞 6小時前

應該響司機度門上面加塊膠片，咪滋擾唔到

其實唔係不足，問題跟本係從來無人執行。

如果唔執行，改話死刑都唔會有人理。

試下出一兩單成功拉條廢老去坐6個月，即刻見效。

班廢老坐未？

警察拉左個日鬧司機班廢佬賭仔未？

根本連班差佬都唔想做
你係車頭加個cam可以影住上車嘅客已經ok

比閻王快手捷足先登 呢啲手快有手慢無

無錯

大陸的士

其實外國好多都有

哇班巴士狗揸到慢吞吞咁，成撚日遲
屌下老母都唔得就死去揸飛機啦

fake taxi

五毛狗ban撚完又復活

係最美女車長隔離劣鳩算唔算滋擾？

幾個月前坐788坐過
手車穩得黎個個男人落車同佢講 bye bye 或者唔該

每轉車都大把新兵入伍